著書談六四涉尋釁滋事 《紐時》前攝記因言被捕

節錄

著書談六四涉尋釁滋事
《紐時》前攝記因言被捕

曾任《紐約時報》北京分社攝影記者、現為中國公民記者的杜斌周三（16日）被警方帶走拘留，他被指涉「尋釁滋事」，可能與他近年在網上發言及所著書本，講及六四和長春圍城等歷史的書籍有關，他近日也將有一本主題為共產主義的新書推出。杜的朋友胡佳對本報表示，當局近日已多次傳喚杜斌，要求他刪除Twitter的內容，並打聽他是不是還在寫書。

相關新聞：拘留屆滿前改監視居住 警搜維權者家撿《蘋果》

杜斌被帶走拘留的消息於昨凌晨傳出，指他於周三早上9時左右失去聯絡，他的妹妹翌日收到警方電話告知，指杜斌涉「尋釁滋事」被關押在大興區拘留所。據知，杜斌的妹妹問警察：「哥哥整天在家裏待着，怎麼會尋釁滋事呢？」對方沒有透露具體情況，只說杜斌經常在網上發表一些敏感的東西，讓家人勸勸他。

杜斌的朋友胡佳對本報表示，杜斌與他和其他維權人士不同，杜斌不是活動行動者或是組織者，杜斌是一個公民記者，也想不到杜斌在被傳喚多次後，還會遭帶走拘留。

■杜斌著作《馬三家咆哮》，揭露勞教所濫施酷刑。互聯網

下月推新書談共產主義

據了解，杜斌近年專注在。。。。。。。。。。。。胡佳指，現在比起2013年、他與杜斌家人一起呼籲外界營救杜斌時已經不一樣，中國現在政治氣氛複雜得多。

杜斌下月亦有新書《赤色恐怖：列寧的共產主義實驗》面世，。。。。。。。。。。。

今年以來，中國不斷拘捕記者，包括前往武漢報道肺炎疫情而遭逮捕的張展、陳秋實等，本月又以危害國家安全為由，拘留一名彭博新聞社的中國員工范若伊。

《蘋果》記者/《紐約時報》

push

中共談虎色變😓

嘩屌 依條友啲書好出名㗎喎